# 1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

### Функции нужны для выполнения одного и того же действия (кода) в разных местах программы. Один раз задаем, много раз выполняем. Функция значительно уменьшает количество кода. Например, если нужна валидация на разных этапах, это можно выполнить одной функцией.

# 2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

### Для обеспечения гибкости и универсальности функций. Функция сможет заменить большее количество кода, тем самым увеличив диапазон применения
